孟晚舟/晚晚J 送美國唔好咩？

去到美國就可以更加深入研究iphone了
反正成家都用iphone 果粉黎
華為公主究竟進化

去年底，加拿大警方應美國政府的司法互助要求，逮捕在溫哥華轉機的孟晚舟，引發一連串國際司法、政治、外交的事件。不過近日，孟晚舟卻是讓華為陷入更尷尬的窘境。

根據彭博社報導，在去年12 月1 日於溫哥華國際機場被警方逮捕時，沒收孟晚舟所持有的電子設備竟有三項是蘋果產品，包含：iPhone 7 Plus、 MacBook Air 和 iPad Pro 各一台，其他則有華為 Mate 20 RS 保時捷設計款、SanDisk的 USB 與多張 SIM 卡。

據了解，當時孟晚舟之律師向法院提交申請，要求存取被沒收設備上資料的副本再將這些電子設備封存，當時也受到檢察官允許，不過這其中竟然只有一項是華為自家的設備，引起外界一陣嘩然。

今年新年期間華為員工使用 iPhone 發送官方在官方 Twitter 帳號上發送新年祝福一事，慘遭減薪降職，如今發生在財務長孟晚舟身上是否也要受到懲處？可惜的是，至此華為似乎沒有要採取行動，被外界認定為「雙重標準」。

也許有人認為孟晚舟正在研究競手的產品，不過身處在 2019 年所研究的應該不會是蘋果推出已三年之久的 iPhone 7 Plus。然而不論最後是否受到懲處，孟晚舟的行為使華為品牌形象再度受挫，除了高層使用競手產品又背負員工、管理層雙重標準的負面聲浪。

雙腳鐐
中共再找加拿大要孟晚舟就屬於無理取鬧了。法院裁定孟晚舟滿足加拿大、美國雙重犯罪的標準，這讓孟晚舟沒有任何理由再賴在加拿大了。中共要想要人，只得去找美國司法部談判認罪協議，爭取輕判。估計沒人願意與中共談判。
下次維尼熊要綁架美國人先可以deal到了